有晒片【土地大辯論】工黨成員被叉頸撻落地 大聯盟否認施襲者是成員

【土地大辯論】工黨成員被叉頸撻落地 大聯盟否認施襲者是成員

56,658
最後更新: 0427 12:41 / 建立時間 (HKT): 0427 11:39

適中字型
較大字型

【新增短片及高球會回應】

基層住屋問題VS權貴打波特權，矛盾大爆發。逾150名高球愛好者成立大聯盟，在粉嶺高爾夫開記招，要求保留球場。工黨今日到場抗議，要求發展高球場起公屋，認為權貴要保住高球場是漠視基層的住屋需要。他們在高球場外已被阻撓，疑似大聯盟的工作人員向工黨成員盧俊文叉頸，並將其摔倒在地，最終示威者成功進入會場。現場消息指，警察在衝突現場執到一張大聯盟的工作人員證件。不過，大聯盟指有關人員並非屬於大聯盟。

該黨指大聯盟成員之一的曾志偉，曾在劏房場景拍攝《一念無明》之後稱香港民怨大是因為好多劏房連窗都冇，工黨主席郭永健表示，「佢（曾志偉）話明白香港點解有咁多民怨，基層要住板間房同套房，但點解拍完套戲之後就無咗回事呢？」郭偉健指工黨是次的行動是要直接告訴權貴收回高球場以解決房屋問題的迫切性，而除了粉嶺高球場外，香港仍有其他高爾夫球場能夠供球員訓練，「例如滘西洲高爾夫球場、深水灣高爾夫球場呢啲，多年來粉嶺高球場都重門深鎖，係權貴嘅玩意」。

工黨示威期間發生衝突，現場所見，一名身穿着印有香港職業高爾夫球協會標誌白恤衫的中年男子，在梯級與工黨成員盧俊文對話，該男子突然以雙手叉著盧的頸部，並把盧摔倒在地，工黨成員介入阻止時該男子仍未停手，現場亦無警察阻止，後來愈多成員及保安前往分隔兩人，該男子反指「佢（盧俊文）打我」，有身穿同款白恤衫的人士附和稱「你哋打人唔啱喎」。

施襲者之後逃往會所場內，高球場會所外的保安任由該男子進內。其後盧表示，遇襲過程中對方沒有說話，只表示不讓他進會場後有些許踫撞，叫對方不要踫撞後該男子便開始動手。盧頸上明顯看到紅痕，他指自己想入內，「佢（施襲者）就突然踫撞我，我唔清楚係咩人，但佢就突發對我郁手」。

警察事後稱會搜尋施襲男子。郭永健對於襲擊行為表示震驚，「我哋係和平示威同請願，但竟然受到暴力對待」，他引述警方指施襲者已從後門離開，工黨要求高球場及大聯盟道歉，並稱會追究到底。

香港高爾夫球會對於今早一場示威活動中發生的事件表示遺憾，強調絶不容許暴力事件發生。根據傳媒片段所見，涉案人士並非球會職員、保安人員或會員，相信是到場打波的市民。但如有需要，球會會配合警方的調查。

《蘋果》沙士15周年系列網站，正式登場：

王子俊攝

王子俊攝

王子俊攝

王子俊攝

王子俊攝

王子俊攝

王子俊攝

王子俊攝

王子俊攝

上一則
【短片】【不斷更新●兩韓峯會】攜手互跨分界線 金正恩：今後唔再晨早嘈醒你

下一則
【大賽危機】臨跑先嚟後悔？雷神：我可能揀錯馬！

【土地大辯論】免費教波爭民意？高球界組大聯盟：每個場都重要
【土地大辯論】黃遠輝料數個選項獲過半數支持成主流

實捉到你

真

拉咗未 ?